---
title: Pembelian Peralatan dan Pendukung Kegiatan
date: 2014-08-09
categories:
- laporan
- Pandu App
---
![200px-Agustus_09_2014_SIIK_Pembelian_Barang-1.jpg](/uploads/200px-Agustus_09_2014_SIIK_Pembelian_Barang-1.jpg){: .img-responsive .center-block }
![200px-Agustus_09_2014_SIIK_Pembelian_Barang-2.jpg](/uploads/200px-Agustus_09_2014_SIIK_Pembelian_Barang-2.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Pembelian Peralatan dan Pendukung Kegiatan

**Lokasi** : Toko Elektronik dan Komputer

**Alamat** : Jakarta

**Jam** : 05.00 - 23.15 WIB

**Hadir** : 
* [Mulyana Sandi](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Mulyana_Sandi)
* [Defira Novianti Crisandy](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Defira_Novianti_Crisandy)
* Fahmi Basya, S.Kom., M.T.A
* Geri Sugiran AS, S.T.P

**Ringkasan** : 

Berdasarkan hasil rapat koordinasi pada tanggal 06 Agustus 2014 dalam mempersiapkan kegiatan dan sarana pendukung Sistem Informasi Integrasi Kepramukaan Berbasis Mobile dan Android, kami melakukan survei harga dan peralatan di Kota Sukabumi, dengan hasil :
* Peralatan yang dibutuhkan tidak semua ada
* Harga lebih tinggi dari Rencana Anggaran

Jika melakukan pembelian peralatan pendukung secara online/pemesanan ada beberapa kemungkinan yang kami kuatirkan :
* Ongkos pengiriman lebih tinggi
* Kerusakan akibat jasa pengiriman
* Waktu yang diperlukan lebih lama

Berdasarkan hal tersebut maka kami melakukan pembelian peralatan pendukung di luar kota (Jakarta) dalam keadaan $ (dollar) naik, dengan hasil :
* Peralatan Sudah kami lengkapi
* Harga sesuai dengan Rencana Anggaran
* Waktu lebih efisien (pembelian peralatan sekaligus)